IU：安安靜靜的她才是真的她！

IU從2013年之後開始轉型，嘗試性感造型，曲風變成復古爵士。20歲出頭的年紀放棄了國民妹妹的可愛人設，一方面是事故導致，另一方面也可以看出她對自己未來的規劃。

她不活潑，不覺得自己可愛，國民妹妹稱號在給她帶來巨大人氣的同時，也讓她不得不戴上面具。早期綜藝裡她總是嘰嘰喳喳說話的那個，反觀2017的 孝利的民宿，她總是發呆，不多說話，這才是真的她。

她看很多書和電影，在我眼裡是真正的文青。書單裡包括陀思妥耶夫斯基，伍爾芙，太宰治等等，光粉絲問到的都有幾十本。歌詞裡也提到了甜橙樹，達洛維夫人等。這些書讓她思想非常成熟，也讓她有了作詞的積累。

作為作詞人和專輯制作人，不可避免地要通過作品表達自己的想法，展示自己的精神世界。從這個角度來看，如果她有人設，人設是很難保持的。她本身也不想再用人設束縛自己，可以看到在孝利的民宿裡，她采取的是一種 無為 的態度，並沒有主動塑造積極的形像。

優秀是她的天賦和努力帶來的，私底下她到底是什麼樣子我不了解，但是能讓周圍所有的前輩贊不絕口，她也不可能是什麼都不懂的白蓮花，她現在就是把自己的事情做到最好 ，我永遠相信她。她特別清楚自己要干什麼，說不擇手段我覺得沒到那程度，但是她自己的野心從來都沒藏著掖著，（當然團隊給她什麼設定另說），也非常清楚怎麼發揮自身優勢，知道怎麼樣迎合市場。

山神

唔帶bra飛釘的她才是真的她

同銀赫一齊先係真的她

佢一定好香

腳好撚正

Iu bb

睇多幾段佢私下受訪嘅片 就知佢完全唔係外界所標籤嘅咁活潑可愛
係成熟又有自己諗法嘅人 同外表相反

在床上才是真正的她

外冷內熱型